\chapter{Data Understanding}
\section{Raccolta dei dati}
Il dataset preso in esame essendo oggetto della DMC 2003 Competition, è liberamente scaricabile dal sito \url{http://www.data-mining-cup.de/en/review/dmc-2003/}.
\section{Descrizione dei dati}
Il dataset è composto da 8000 istanze rappresentanti le email, ed ognuna di queste è caratterizzata da 833 attributi, a cui si va ad aggiungere l'attributo \textit{target}, il quale va ad etichettare l'istanza come \textit{spam} o \textit{no-spam}.Ogni istanza è identificata tramite un \textit{id} numerico atto a rendere univoca l'email classificata. Esempi di attributi utilizzati a rappresentare le istanze delle email sono le seguenti:
%Training set: 8000 Istanze 834 Attributi = 833 + Target
%data\_dmc2003\_train.txt ... 

%Test set: 11177 Istanze da classificare 833 Attributi
%data\_dmc2003\_train.txt.

\begin{tabular}{ c | c | c}
	\textbf{Nome attributo} & \textbf{Tipo} & \textbf{Sottotipo} \\
	\hline
	id & Categorico & Nominale \\ 
	ACCEPT\_CREDIT\_CARDS & Categorico & Nominale \\ 
	ACCOUNT\_CLICK & Categorico & Nominale \\ 
	ACT\_NOW & Categorico & Nominale \\ 
	ADDRESSES\_ON\_CD & Categorico & Nominale \\ 
	ADULT\_SITE & Categorico & Nominale \\ 
	ADVERT\_CODE & Categorico & Nominale \\ 
	ADVERT\_CODE2 & Categorico & Nominale \\ 
	ALL\_CAPS\_HEADER & Categorico & Nominale \\ 
	ALL\_CAP\_PORN & Categorico & Nominale \\ 
	ALL\_NATURAL & Categorico & Nominale \\ 
	ALTA\_BUSCADORES\_ES & Categorico & Nominale \\ 
	AMATEUR\_PORN & Categorico & Nominale \\ 
	AMAZING & Categorico & Nominale \\ 
	AMAZING\_STUFF & Categorico & Nominale \\ 
	ANOTHER\_NET\_AD & Categorico & Nominale \\ 
	AOL\_USERS\_LINK & Categorico & Nominale \\ 
	APPLY\_ONLINE & Categorico & Nominale \\ 
	APPROVED\_BY & Categorico & Nominale \\ 
	\vdots  &  \vdots  &  \vdots  \\
	\end{tabular}


Tutti gli attributi, ad esclusione dell'\textit{id} e del \textit{target}, sono di tipo categorico nominale booleano, esso assumerà valore 0 qualora l'email non dovesse averlo, 1 il viceversa.

Il dataset, inoltre, è distribuito in un formato testuale.
\section{Verifica della qualità dei dati}

Bewertung der Ergebnisse
------------------------

Der Jury ist bekannt, welche von den 11.177 zu klassifizierenden
E-Mails tatsächlich Nicht-Spam-Mail oder Spam-Mail ist. Genauer
gesagt, stammen alle Daten aus einer Stichprobe von insgesamt
19.177 E-Mails.

Die eingesandten Ergebnisse werden mit der bekannten Information über
die tatsächliche Zuordnung der E-Mails verglichen und der Anteil der
nicht ausgefilterten Spam-Mails bestimmt. Gleichzeitig wird der Anteil
der ausgefilterten Nicht-Spam-Mails ermittelt und die Einhaltung
der 1 \% Klausel (siehe oben) überprüft. Sieger ist der Teilnehmer
oder die Teilnehmerin, welche(r) unter Einhaltung der 1 \% Klausel die
wenigsten Spam-Mails zustellt. Teilnehmer, die die 1 \% Klausel ver-
letzen, werden nicht gewertet.

\section{Esportazione dei dati}

